---
aid: 9025
zid: 535374
title: "写这段跟建奴贸易真是吃力不讨好"
author: tgwtgw
date: 2014-03-19 20:17:04+07:00
lastmod: 2014-03-25 04:26:00+07:00
---

tgwtgw 于 2014-3-19 20:17:04 发表了：

不知内情的骂吹牛者

知道咋回事的直接对五百废开地图炮

搞得到处都是一片骂声

骂临高启明快变成政治正确了

过去 63 区 36 区怎么骂一六二九的

现在一溜十三招全给还回来了

这么写对不对且两说

道理已经讲了一堆就不再重复了

到处都是这么骂可真烦人

这里明明不是屁股站在“我大清”那边的论坛

至于非得干这种找炮轰的事吗

---

raketenfaust 于 2014-3-19 20:24:48 发表了：

暴露了一大群自称实用主义其实骨子里完全是理想主义的人

---

tgwtgw 于 2014-3-19 20:25:27 发表了：

白人骑士胖头鱼之后怕是很快要有满洲黑旗五百废了

五百废对满洲也是存心不良

可胖头鱼也没少坑白人好伐

---

knifers 于 2014-3-19 20:27:47 发表了：

&nbsp;&nbsp;五百废就是一帮背叛国家抛弃家庭前来寻求最大利益的人渣殖民者，没这当婊子的决心就不要来主动穿越，更不要说搞政治和军事这种世界上最冷酷无情最黑暗残忍的玩意了。。

---

tgwtgw 于 2014-3-19 20:31:47 发表了：

一六二九这帮死宅已经没救了

临高启明总是这样自绝于人民难道要学 IJA 参谋勤奋的自我毁灭

把一本本来就小众的书籍彻底毁成一个小论坛里的一个小分区里一帮殖民主义者的自娱自乐！？

红猫这个国社党徒还要披个毛主义的皮呢

五百废非得彻底撕破脸干一些收益不大还毁名声的事情值得么

---

兰度 于 2014-3-19 20:41:49 发表了：

> tgwtgw 发表于 2014-3-19 20:31
>
> 一六二九这帮死宅已经没救了
>
> 临高启明总是这样自绝于人民难道要学 IJA 参谋勤奋的自我毁灭
>
> 把一本本来就小 ...

因为本来就是“一个小论坛里的一个小分区里一帮殖民主义者的自娱自乐”。

---

sazabi 于 2014-3-19 22:11:21 发表了：

现在的论坛集体写作，基本上都是有大神的心态——看不懂我的书的人统统去死好了！至于有没有大神的水平，嗯，问心无愧即可。

---

yanhansong002 于 2014-3-19 22:22:19 发表了：

没关系，骂的人越多， 看的人也就越多，越看越骂越骂越看，看看骂骂，骂骂看看的，反正原来这也就不是大众的书。

---

zhaozhanghua 于 2014-3-19 23:15:45 发表了：

> tgwtgw 发表于 2014-3-19 20:31
>
> 一六二九这帮死宅已经没救了
>
> 临高启明总是这样自绝于人民难道要学 IJA 参谋勤奋的自我毁灭
>
> 把一本本来就小 ...

本来就不是大众小说，随他们去吧

---

孤独的骆驼 于 2014-3-20 00:44:11 发表了：

谁说只是一小群殖民主义者的自娱自乐？我记得文主席在坛子里说过，他回去也是为了挽华夏国运的，谁没点理想主义？

---

raketenfaust 于 2014-3-20 00:52:50 发表了：

> 孤独的骆驼 发表于 2014-3-20 00:44
>
> 谁说只是一小群殖民主义者的自娱自乐？我记得文主席在坛子里说过，他回去也是为了挽华夏国运的，谁没点理想 ...

从 500 废身上真看不出什么挽救华夏国运来

---

宇文拔都 于 2014-3-20 01:07:07 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-20 00:52
>
> 从 500 废身上真看不出什么挽救华夏国运来

五百废把敌人都收拾了，五百废自己就是华夏

这就是挽救华夏国运

---

raketenfaust 于 2014-3-20 01:11:12 发表了：

> 宇文拔都 发表于 2014-3-20 01:07
>
> 五百废把敌人都收拾了，五百废自己就是华夏
>
> 这就是挽救华夏国运

500 废准备收拾的最大的敌人不就是华夏自己么

甭管从文化上还是从法统上，500 废继承华夏正朔（正确来说 500 废连正朔本身都给废了）的正统性还不如满清呢。

---

宇文拔都 于 2014-3-20 01:16:15 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-20 01:11
>
> 500 废准备收拾的最大的敌人不就是华夏自己么
>
> 甭管从文化上还是从法统上，500 废继承华夏正朔（正确来说 ...

这要看华夏是啥定义了

其实我也觉得当时有资格定义华夏的人眼里髡匪还真不如满清……

当然啦，这些人以后都得死

---

punishment 于 2014-3-20 01:45:21 发表了：

老实说，看一帮前理想主义者如何堕落成英帝国是我看临高的主要动力之一

---

璇瑢子 于 2014-3-20 04:06:33 发表了：

500 废就是去装逼的。。。

干活不是为了最大收益，是为了最大的嘲讽

---

zhaozhanghua 于 2014-3-20 08:14:18 发表了：

我就喜欢看临高对其它穿越小说各种打脸，一个个开金恐龙腿装伟光正很了不起是吧

---

瘫痪 于 2014-3-20 08:51:10 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-19 20:24
>
> 暴露了一大群自称实用主义其实骨子里完全是理想主义的人

一帮实用主义者的人泡穿越小说论坛？泡点酸菜都比泡论坛实用好不好。

---

父慈子孝李元昊 于 2014-3-20 10:06:16 发表了：

我觉得没必要联系后金 但是联系了也没有什么

接下来的盛京见闻没了 我表示不能忍

---

沙赫特 于 2014-3-20 10:23:37 发表了：

被骂是一种亮点知道不？这才是营销。不被骂无争议，就是死水一滩。这才有订阅知道不。

---

尾流直射 于 2014-3-20 14:02:33 发表了：

还是楼主评价到位，确实是吃力不讨好。这种争议极大的事情，搁在 TG 至少要晾个几年，先啃好啃的骨头。

---

lbearx 于 2014-3-20 14:51:44 发表了：

有骂的才有人气，

典型的就是种命，边骂边看，骂完继续看

其实我觉得有个满清的视角也不错，再怎样它也是当时历史的重要一环，

反正现在吃不下满清，那做生意又何妨，顺便也能弄弄情报，

而且看穿越不就是有历史的参与感，直接干了满清那还算毛明末啊

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-3-20 15:06:08 发表了：

卖给满清板甲改变了明满之间的军事平衡吗？要知道临高可是灭了孔有德，外加卖给大明南洋步枪了。

---

沙赫特 于 2014-3-20 16:46:19 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-3-20 15:06
>
> 卖给满清板甲改变了明满之间的军事平衡吗？要知道临高可是灭了孔有德，外加卖给大明南洋步枪了。

说实在的我是觉得“援”鞑力度远远不够。应该卖给他们更给力的家伙，争取早几年推倒大明。

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-3-20 18:15:20 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-3-20 16:46
>
> 说实在的我是觉得“援”鞑力度远远不够。应该卖给他们更给力的家伙，争取早几年推倒大明。

推倒大明倒不必，要鞑子推倒大明这个力度太大援不起。让鞑子和大明维持战略均势，等到二五计划以后，直接一路平推即可。

---

rottenweed 于 2014-3-20 19:42:10 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-20 01:11
>
> 500 废准备收拾的最大的敌人不就是华夏自己么
>
> 甭管从文化上还是从法统上，500 废继承华夏正朔（正确来说 ...

曾剃头的《讨粤匪檄》改改就是写给 500 废的，绝对的断千年名教的根来的。

本来 500 废就是明政权及传统文明最凶恶的敌人。亡于满清，士大夫读书人乡绅地主老财“累官固不失州郡”，最次也是亡国奴。亡于 500 废，那真是实实在在的连亡国奴都当不了。

---

深渊魔王 于 2014-3-20 20:36:27 发表了：

> rottenweed 发表于 2014-3-20 19:42
>
> 曾剃头的《讨粤匪檄》改改就是写给 500 废的，绝对的断千年名教的根来的。
>
> 本来 500 废就是明政权及传统文明 ...

满清剃头好歹只剃一半，髡贼可是全剃的

---

raketenfaust 于 2014-3-20 21:26:57 发表了：

> 深渊魔王 发表于 2014-3-20 20:36
>
> 满清剃头好歹只剃一半，髡贼可是全剃的

从发根到发梢拔个干干净净

---

zhser1981 于 2014-3-20 21:50:09 发表了：

> rottenweed 发表于 2014-3-20 19:42
>
> 曾剃头的《讨粤匪檄》改改就是写给 500 废的，绝对的断千年名教的根来的。
>
> 本来 500 废就是明政权及传统文明 ...

在五百废治理之下，中国人无非是从做乡绅地主的奴隶，改为做五百废的奴隶。

参考历史上资本主义勃兴时期的景象，说不得做五百废的奴隶还不如在太平年景做满清的奴隶。

五百废所过之处，真真正正是所到之处各文明，各人民的敌人。

没有力量可以约束，没有力量可以制衡，五百废只要过了一点点的心理门槛，就会像西班牙人在美洲一样了。

---

天青地白 于 2014-3-20 22:09:04 发表了：

我看到的是几个 ID 上窜下跳，给最近几篇文章扣了顶“援”鞑的帽子就开始煽风点火了。这下好些人玻璃心碎了一地，赶快宣布拒看临高。

---

marssss 于 2014-3-20 22:45:28 发表了：

> zhser1981 发表于 2014-3-20 21:50
>
> 在五百废治理之下，中国人无非是从做乡绅地主的奴隶，改为做五百废的奴隶。
>
> 参考历史上资本主义勃兴时 ...

这正是本书最大看点之一。

---

第十方 于 2014-3-20 22:53:34 发表了：

有个反同满清贸易最欢的自己是宇宙纳粹和恐怖分子粉....

---

念力 于 2014-3-20 22:56:20 发表了：

> 宇文拔都 发表于 2014-3-20 01:16
>
> 这要看华夏是啥定义了
>
> 其实我也觉得当时有资格定义华夏的人眼里髡匪还真不如满清……
>
> 当然啦，这些人 ...

拔都桑 能剧的坑还填么

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-20 23:00:08 发表了：

_本帖最后由 十全武功陈弘历 于 2014-3-20 23:07 编辑_

> 沙赫特 发表于 2014-3-20 16:46
>
> 说实在的我是觉得“援”鞑力度远远不够。应该卖给他们更给力的家伙，争取早几年推倒大明。

大明比历史上早垮台早对澳宋有啥好处啊，某些人是不是太高估大明了，还是真把我大清视作铁木真的蒙古那样的文明破坏者了，事实上我大清入关以后并没有真正破坏旧的生产关系，反倒是很快就和地主豪绅勾结起来了，指望在我大清身后摘桃子，那是完全一厢情愿

---

marssss 于 2014-3-20 23:16:53 发表了：

你这个逻辑有问题啊，后金入关后即使马上跟地主豪绅勾结了起来，大髡就不能在后面摘桃子吗？这种新旧交替之际本来就是最脆弱的时候，无论哪一方都是。更何况历史上大清鼎定江山还花了好一番功夫呢。

---

偷鱼的猫 于 2014-3-20 23:24:54 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;完全看不懂援清价值何在？目的何在？

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;有人大谈特谈的用满清消灭地主士绅，我不知道这是怎么想的？历史证明满清是愿意接纳汉族地主士绅投效的，汉族地主士绅也不排斥和满清合作，至少比和毁灭名教的临高合作的意愿高。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;也就是说你们愿意烂到家的明朝早点垮掉，让还有朝气的满清早点兴起，让反动的地主士绅的力量在满清更高效的动员能力下发挥的更好？这和皇军希望 KMT 早点垮台，TG 早点上台一样奇葩啊！有国军你不要，非要和志愿军打。脑子有病啊？

---

raketenfaust 于 2014-3-20 23:30:32 发表了：

_本帖最后由 raketenfaust 于 2014-3-20 23:33 编辑_

> 偷鱼的猫 发表于 2014-3-20 23:24
>
> 完全看不懂援清价值何在？目的何在？
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;有人大谈特谈的用满清消灭地主士绅，我不知道这是怎么想 ...

500 废军事上最大的软肋是人数少以及吃后勤，打仗不怕你有精锐就你有怕打不完的鱼腩

明朝卯起来动员个 10 万人还是做得到的，这 10 万人没完没了耗起来 500 废还真得出点血才能顶住。

而且援清不见得非得援助到让辫子兵入关横扫。我认为最理想的状况是辽东均势，清军和明军谁也消灭不掉谁互相对峙，给 500 废争取 5 年发展时间就好

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-20 23:38:08 发表了：

> marssss 发表于 2014-3-20 23:16
>
> 你这个逻辑有问题啊，后金入关后即使马上跟地主豪绅勾结了起来，大髡就不能在后面摘桃子吗？这种新旧交替之 ...

问题是你摘什么桃子，推翻明廷用得着假手别人么，说白了还是民族主义思想作怪，我澳宋不能直接推翻汉族的明廷，只能假手于满清，然后打着为崇祯报仇的名义在干掉满清，取得天下大义？有这个必要么，封建士大夫阶层和旧道德都是元老院要消灭的对象，何必去迎合他们；对于志在统治世界的五百废来说，民族主义也不是什么提倡的思想

---

偷鱼的猫 于 2014-3-20 23:39:10 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-20 23:30
>
> 500 废军事上最大的软肋是人数少以及吃后勤，打仗不怕你有精锐就你有怕打不完的鱼腩
>
> 明朝卯起来动员个 10 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;1、500 废呆在海南岛上，拥有绝对的海权

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;2、就明朝的动员能力和管理能力，那 10 万人不是那么容易动员出来的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;3、就算动员出来并送上海南岛，8000 左右先进火炮和线膛枪武装起来的近代陆军足以轻松摧毁他们。难道还有人指望明军像祖鲁黑叔叔一样在暴雨般的排枪和霰弹面前死战？有这本事早踩平建州和李闯了。

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-20 23:46:50 发表了：

_本帖最后由 十全武功陈弘历 于 2014-3-20 23:50 编辑_

> raketenfaust 发表于 2014-3-20 23:30
>
> 500 废军事上最大的软肋是人数少以及吃后勤，打仗不怕你有精锐就你有怕打不完的鱼腩
>
> 明朝卯起来动员个 10 ...

你太高看我大明了，事实上我大明只能勉强守住辽西，战场主动权一直掌握在我大清手里；援清的结果不是什么维持明清的均势，而是加速明辽西防线的崩溃；至于我大明的动员力，虽然历史上动员了十多万人投入松锦战役，但不代表有同样的能力投入十万人去对付主要活动范围在广东福建的澳宋

---

marssss 于 2014-3-20 23:49:57 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-20 23:38
>
> 问题是你摘什么桃子，推翻明廷用得着假手别人么，说白了还是民族主义思想作怪，我澳宋不能直接推翻汉族的 ...

你这是自己树了个靶子然后开喷。当然你比一般喷的人想的进了一层，批判起民族主义思想来了。可惜这一点根本就是附带品。你思考的误区关键点在哪里？就在于你的第一句话：“推翻明廷用得着假手别人么”？现在的问题是 500 废在短期内根本没能力推翻明廷，或者说推翻了明廷也没能力建立起新社会，最终只能导致内部分裂别别人摘了桃子。至于为什么没能力，你再多考虑一下培养干部的重要性吧，拥有了先进的武器和生产力并不是说就必然能轻松战胜腐朽与落后的，任何志在打破旧世界的人，不舍得抛头颅撒热血都不可能做到。

---

raketenfaust 于 2014-3-20 23:57:11 发表了：

> 偷鱼的猫 发表于 2014-3-20 23:39
>
> 1、500 废呆在海南岛上，拥有绝对的海权
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;2、就明朝的动员能力和管理能力，那 10 万人不是那 ...

1、500 废已经开始直接对广东下嘴了

2、一仗两仗是不怕，但 500 废手底下就那么点兵。今天开了张参将 3000 人的无双，明天又击溃了李总兵的 5000 人——来回来去几个礼拜车轮战耗下来你还打得动？而且老百姓躲的躲逃的逃还种个毛田发展个毛的五年计划啊，光收拾几万溃兵的残局就累死你。

---

raketenfaust 于 2014-3-21 00:03:05 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-20 23:46
>
> 你太高看我大明了，事实上我大明只能勉强守住辽西，战场主动权一直掌握在我大清手里；援清的结果不是什么 ...

谁能保证明朝廷不把 500 废当成第二个奢安之乱呢？

而且后金因为蝴蝶效应已经比本位面要弱了

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-21 00:10:04 发表了：

> marssss 发表于 2014-3-20 23:49
>
> 你这是自己树了个靶子然后开喷。当然你比一般喷的人想的进了一层，批判起民族主义思想来了。可惜这一点根 ...

你说了半天和扶清灭明有什么逻辑关系，是大明对澳宋形成了巨大威胁，必须立刻予以消灭？还是认为明朝虽然现在对澳宋威胁不大，但是日后会变强，会对澳宋形成长远威胁？一块是日暮西山，朝不保夕的肥肉，另一块是蒸蒸日上，正处于上升期的硬骨头；作为渔翁，最正常的思维方式即使不是去帮一把前者，也绝不应该是帮助后者加速去推翻前者，说白了，明朝这个人畜无害的病夫挺得越长，我大澳宋的战略机遇期才越长，培养干部的时间才越多，要是我大清明年就入关，后年就打到江南，澳宋还执行个屁五年计划，所有的其他计划都得给军事让道了

---

marssss 于 2014-3-21 00:18:14 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-21 00:10
>
> 你说了半天和扶清灭明有什么逻辑关系，是大明对澳宋形成了巨大威胁，必须立刻予以消灭？还是认为明朝虽然 ...

你这个思路倒也可以，不过文章自有其内在逻辑性。你前面跟我还有另外一位争论的焦点实际上就在于明朝的能力、实力和潜力上。你是比较看低明朝的，认为它马上就会走向崩溃，没有能力对大髡造成干扰，只要后金再增强一点的话就可以席卷关内。你的这一观点恐怕和多数 500 废的看法不同。

---

rottenweed 于 2014-3-21 00:23:19 发表了：

_本帖最后由 rottenweed 于 2014-3-21 00:25 编辑_

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-21 00:10
>
> 你说了半天和扶清灭明有什么逻辑关系，是大明对澳宋形成了巨大威胁，必须立刻予以消灭？还是认为明朝虽然 ...

现阶段明是临高的最大敌人，甚至是唯一的有现实接触的敌人。

而且明还是唯一真正能给临高的发展造成大麻烦的敌人，反围剿时候的禁运就搞得从大陆来的铁、煤（炼焦煤不能指望鸿基）补给非常紧张。

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-21 00:33:38 发表了：

> rottenweed 发表于 2014-3-21 00:23
>
> 现阶段明是临高的最大敌人，甚至是唯一的有现实接触的敌人。
>
> 而且明还是唯一真正能给临高的发展造成大麻 ...

然后就指望满清在北方多给明廷造点麻烦，明廷就不在南方针对临高贸易禁运了？你认为这可能么

---

zhser1981 于 2014-3-21 08:07:05 发表了：

> marssss 发表于 2014-3-20 22:45
>
> 这正是本书最大看点之一。

也是，现实中被侵略压迫剥削狠了，撸一场侵略压迫剥削别人的梦有助于身心健康

---

rottenweed 于 2014-3-21 12:11:31 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-21 00:33
>
> 然后就指望满清在北方多给明廷造点麻烦，明廷就不在南方针对临高贸易禁运了？你认为这可能么

因为明是当前最大的敌人，所以要尽可能把打击集中在明身上，如果是用间接路线打击就更好。

---

eumenes 于 2014-3-21 12:20:22 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-3-21 12:32 编辑_

之所以骂得人那么多，就是因为太顺太安全了。

完全没有在做杀头买卖的危机感。

以至于那么多人能够炫耀自己的道德洁癖（而且是自相矛盾的洁癖，我们要干的事情和满清有啥区别么？）这么奢侈的东西了。

1633 年的临高集团炫耀道德洁癖，就和困守金陵的洪秀全大建后宫性质是一样的。

元老院全体这 500 人，是身处命悬一线如履薄冰的绝境里。

但吹牛的描写太强调他们的技术优势了，或者说主角们的表演太失败了，以至于观众们丝毫没体会到剧情的紧张感——惊悚片演成了肥皂剧。

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-21 12:43:34 发表了：

> rottenweed 发表于 2014-3-21 12:11
>
> 因为明是当前最大的敌人，所以要尽可能把打击集中在明身上，如果是用间接路线打击就更好。

根本没这个必要，明廷统治中心远离澳宋活动中心，信息也不畅，加上日益衰落的执行力，可以说明廷的军事威胁根本不存在；澳宋现阶段的主要目标还是以维持与明的正常贸易关系为主，大陆地区的人口，粮食，煤和铁才是临高最需要的东西；满洲除了马匹根本不能提供同等重要的东西；这么说吧，如果明廷没有意识到临高的威胁，所谓援清抗明就是在打草惊蛇；如果明廷意识到了临高的威胁，以满洲的力量还不足以影响明朝对江南的统治，该禁海还是会禁海的，力度也不会受到满清入侵的影响；所以说，满洲这个棋子对澳宋的作用几近于无，赚两个辛苦钱也就完了，而且是随时可以为了维持与明朝的贸易关系而放弃的东西，根本没必要过于重视

---

eumenes 于 2014-3-21 12:52:28 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-21 12:43
>
> 根本没这个必要，明廷统治中心远离澳宋活动中心，信息也不畅，加上日益衰落的执行力，可以说明廷的军事威 ...

1630 年前近十年时间里，明帝国同时在辽东和西南进行两场大战。

这可不是 1642 年以后明帝国的主力部队消耗殆尽的局面。

临高没有把握一旦广东易主，明帝国不能在南方展开一场大规模战役。

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-21 13:08:06 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-21 12:52
>
> 1630 年前近十年时间里，明帝国同时在辽东和西南进行两场大战。
>
> 这可不是 1642 年以后明帝国的主力部队消 ...

现阶段新增人口就够消化的了，根本没必要去攻略广东，再说也没有足够的行政人员，即使占领了广东，打败了明廷的进攻，还是不得不依仗地方乡绅统治

---

eumenes 于 2014-3-21 13:20:07 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-21 13:08
>
> 现阶段新增人口就够消化的了，根本没必要去攻略广东，再说也没有足够的行政人员，即使占领了广东，打败了 ...

满清的经验证明，就算勾结士绅，刮地皮也能刮出很多很多钱粮。

利用广东的人力物力财力，可以比憋在两岛上内部繁殖更快更多的培养脱产士兵和官僚，反过来可以更快的把广东士绅阶级踢到一边。

用广东士绅搜刮的钱粮培养埋葬他们的队伍，利用完了再把他们踢到一边，顺便找几个公愤大的推出来当替罪羊平民愤，这不挺好。

满清先利用他们搜刮钱粮稳定后方，用完了再拿各色文字狱出来炮制敲打他们，玩得多漂亮。临高至于那么实诚童叟无欺么？

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-21 13:30:45 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-21 13:20
>
> 满清的经验证明，就算勾结士绅，刮地皮也能刮出很多很多钱粮。
>
> 利用广东的人力物力财力，可以比憋在两 ...

我记得明末广东粮食是入超的，也就是说除非是像临高那样进行技术推广，否则广东更像一个大包袱；而广东的乡绅宗族势力可不像海南这么好对付

---

eumenes 于 2014-3-21 13:44:42 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-21 13:30
>
> 我记得明末广东粮食是入超的，也就是说除非是像临高那样进行技术推广，否则广东更像一个大包袱；而广东的 ...

明末广东还是粮食基本能自给，丰年能输出。要到清代广东才是完全要靠粮食输入。

而广东的粮食供不应求也不完全是地狭人稠，很大程度上是土地种了热带经济作物的因素——这点和福建不一样。

所以广东的地主就算粮食不多，钱可大大的有。只要从广东搜刮到钱，暹罗爪哇柬埔寨，还怕买不到粮食么？

至于广东的宗族势力，那玩意之所以这么有名这么麻烦，也是因为广东千年来一直是山高皇帝远的地方而且少有战乱。问题在于，北京离广州很远，可临高不远。

再说了，广东民风彪悍的地方多半都是山区——本身油水也不大，广东的精华之地珠江三角洲可不是那么令人谈虎色变的地方，髡人治粤，把珠三角这个不到广东面积 1/10 的精华之地彻底控制就行了。

---

偷鱼的猫 于 2014-3-21 18:02:24 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-20 23:57
>
> 1、500 废已经开始直接对广东下嘴了
>
> 2、一仗两仗是不怕，但 500 废手底下就那么点兵。今天开了张参将 3000 ...

&nbsp; &nbsp; 1、明面上的只是香港再加广州城里的产业

&nbsp; &nbsp; 2、明军分批前来？更好，连 8000 人都不用集结了。一个 1000 人左右的营维持警戒就行，只要打垮几批还有明军敢来送死？至于明军冒死一批批出战累垮对手，你觉得明军有这个血肉磨盘的意志吗？承受巨大伤亡连续进攻的那是皮吉特的南军，不是末期的明军。

---

raketenfaust 于 2014-3-21 18:09:47 发表了：

> 偷鱼的猫 发表于 2014-3-21 18:02
>
> 1、明面上的只是香港再加广州城里的产业
>
> &nbsp; &nbsp; 2、明军分批前来？更好，连 8000 人都不用集结了。一个 ...

嗯嗯，明军半路上接到 HQ 急电“前军已溃”，于是即刻扭头转进？

这么好的战略协调性，那萨尔浒一定是包衣捏造的

---

偷鱼的猫 于 2014-3-21 18:48:18 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-21 18:09
>
> 嗯嗯，明军半路上接到 HQ 急电“前军已溃”，于是即刻扭头转进？
>
> 这么好的战略协调性，那萨尔浒一定是 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;杜松先败后，马林就知道了。李如柏是奉杨镐之命撤军溃败，这时连后方的杨镐都知道其他几路败了。也就刘梃不知道友军败了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;萨尔浒之战和你想要证明的恰恰相反，明军不仅关注友军的胜败，而且一旦遭遇重创，后方统军文官会立即撤退而不是死缠烂打。

---

胖胖瓜 于 2014-3-21 18:59:26 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-3-20 18:15
>
> 推倒大明倒不必，要鞑子推倒大明这个力度太大援不起。让鞑子和大明维持战略均势，等到二五计划以后，直接 ...

明肯定扛不住。

我们的目的就是要明加速灭亡，天朝加速进入军阀满清混战的阶段。

这样才能加速社会结构解体，才能体现我们的优越性。减少重建文明时的阻力。

---

胖胖瓜 于 2014-3-21 19:02:47 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-20 23:00
>
> 大明比历史上早垮台早对澳宋有啥好处啊，某些人是不是太高估大明了，还是真把我大清视作铁木真的蒙古那样 ...

大明垮台，提前进入军阀，满清混战阶段，我们可以通过扶弱抑强来加剧战乱。

满清的这个桃子就不那么容易摘了。

---

身轻如燕杨玉环 于 2014-3-21 19:11:10 发表了：

说明援清政策在政治上失败了

造成了 500 废内部的巨大裂痕

接着分裂成两个 250 集团对打

---

isdily 于 2014-3-21 20:33:57 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2014-3-20 23:00
>
> 大明比历史上早垮台早对澳宋有啥好处啊，某些人是不是太高估大明了，还是真把我大清视作铁木真的蒙古那样 ...

大明早垮台有好处的，但是 1633 年就蹦了确实不好。

大明垮台了，特别把崇祯死讯传来，临高完全可以策动唐王桂王福王闽王浙王苏王等等全部自称为王，保证大明江南等地的抵抗势力一团散沙，对于临高征服大业是大大有利。

---

望门投止张元节 于 2014-3-21 23:29:04 发表了：

援鞑完全是执行“用夏变夷”的圣人教导。须晓得华夷完全是一个文明程度的概念，与文化、血统无关，世界上只有文明程度最高的才是华夏，其他的全是夷。可见 500 废作为时空殖民者就是这个世界的华夏，而大明、满清则是不同文明程度的夷。满清作为开化不久的蛮部，受名教思想洗脑程度较低，更容易被 500 废启蒙，依照以我划线的原则算是文明程度比较高的夷；而大明受名教荼毒 1000 余年，中毒已深，属于开化程度比较低的夷；可见援鞑制明完全是正义的，是有利于“用夏变夷”的伟大事业的。

---

十全武功陈弘历 于 2014-3-22 11:47:45 发表了：

> 胖胖瓜 发表于 2014-3-21 19:02
>
> 大明垮台，提前进入军阀，满清混战阶段，我们可以通过扶弱抑强来加剧战乱。
>
> 满清的这个桃子就不那么容 ...

我大明的军阀相对满清战斗力太弱了，有战斗力的差不多都是农民军出身；所以扶弱抑强还是得亲自下场，还不如现在贿赂地方大员和朝廷的阁老堂官们，维持明澳正常贸易关系的好

---

marssss 于 2014-3-22 23:12:13 发表了：

> 望门投止张元节 发表于 2014-3-21 23:29
>
> 援鞑完全是执行“用夏变夷”的圣人教导。须晓得华夷完全是一个文明程度的概念，与文化、血统无关，世界上只 ...

贊！

---

璇瑢子 于 2014-3-23 07:56:26 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-21 00:20
>
> 满清的经验证明，就算勾结士绅，刮地皮也能刮出很多很多钱粮。
>
> 利用广东的人力物力财力，可以比憋在两 ...

赞，我也是这么想的。。。

---

舒克 于 2014-3-23 13:58:11 发表了：

_本帖最后由 舒克 于 2014-3-24 01:47 编辑_

不服你也写一本。

---

iantsai 于 2014-3-24 11:21:17 发表了：

其实 500 废废根本没必要去跟建奴互通款曲。建奴是什么好东西？搭上他们就能得到助力，夺取天下？如果建奴这么听话，还是建奴吗？如果夺了天下的建奴那么好打，那么被建奴借势蚕食吞没的晚明政权又有何难？

在原来的时空里没有 500 废，建奴都侥幸成功了，现在临高已经在广东、台湾、朝鲜、山东、杭州各地初步站住脚，明朝的实力只会比原来更虚弱。在这种情况下还需要继续扶植建奴？这是什么狗血逻辑啊？！

这时候只要继续布局，在各地贸易、组织军屯、若明朝干涉就打痛它再请求招安，有强硬的官员，能收买就收买，不能就狙击、绑架，一如在海南岛上所为。可以逐步控制东南沿海的福建、两广、浙西、苏北、胶东，在海外控制朝鲜半岛，琉球，九州、四国，菲律宾，安南，只要动作小些，大名未必会发觉，发觉了又如何？建奴在山海关外蠢蠢欲动，与东南几处形同割据的海商比，孰轻孰重，朝中自然可以有院外集团代为说项。此时距离 1644 还有 10 年，500 废来此 4、5 年，能打出现在的局面，再有 10 年，上述的布局完全没问题。然后坐等西北乱起，等朱由检吊死，一举拿下半壁江山，再来和黄台吉玩排队枪毙。

只要步枪稳定量产，要消灭几万八旗骑兵，有什么难的？要知道 1860 年英法打进北京，也就用了不到 2 万兵而已。

就算建奴被压制在辽东未能兴起，元老院难道无力角逐天下吗？崇祯政权连农民起义都压不住，元老院治下一片国泰民安，民心所向是不用说了，更不要说那点白杆兵、石柱兵、辽东铁骑，遇到元老院治下的陆军和陆战队，又能干啥？

现在的写法简直是走上歪门邪道了。

---

莫德里德 于 2014-3-24 11:59:53 发表了：

> iantsai 发表于 2014-3-24 11:21
>
> 其实 500 废废根本没必要去跟建奴互通款曲。建奴是什么好东西？搭上他们就能得到助力，夺取天下？如果建奴这 ...

现在的问题是建奴没了孔有德，没有孔有德的建奴连朝鲜都未必打得下来，还谈什么侥幸入关

---

iantsai 于 2014-3-24 12:24:24 发表了：

> 莫德里德 发表于 2014-3-24 11:59
>
> 现在的问题是建奴没了孔有德，没有孔有德的建奴连朝鲜都未必打得下来，还谈什么侥幸入关

没有孔有德的建奴，还是可以打出逾墙入关，震撼京师的局面的。

这种情况下西北流寇照样会兴起，最后逼死崇祯，所谓的明亡于流寇。

我上面说了，就算明朝既没被流寇灭亡，也没被满清入关，一个苟延残喘的政权能强到哪里？汉末、晚唐、晚明、晚清，哪一个政权在镇压了大型农民起义之后还能励精图治的？500 废用得着怕这样一个摇摇欲坠的政权？

---

沙赫特 于 2014-3-24 16:16:39 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-21 20:33
>
> 大明早垮台有好处的，但是 1633 年就蹦了确实不好。
>
> 大明垮台了，特别把崇祯死讯传来，临高完全可以策动 ...

1633 年不可能崩的，就算髡戝给的援助再多，满洲自己也需要好几年消化，按照历史进程。只要不给满洲超时代的武器，最多也就只能提前 3-5 年入关。

---

沙赫特 于 2014-3-24 16:27:13 发表了：

> iantsai 发表于 2014-3-24 11:21
>
> 其实 500 废废根本没必要去跟建奴互通款曲。建奴是什么好东西？搭上他们就能得到助力，夺取天下？如果建奴这 ...

这么写有什么不好的，即使从 1640 年算，起义军和满洲也至少消灭了 50 万的明军，如果这些军队能按历史被他们消灭，能省力气干嘛不省？非要自己去搞定？再假农民军之手消灭北方的大地主，战后会有多少的无主土地供元老院支配？这些事情干嘛要劳烦自己呢。

---

沙赫特 于 2014-3-24 16:35:52 发表了：

> raketenfaust 发表于 2014-3-20 23:57
>
> 1、500 废已经开始直接对广东下嘴了
>
> 2、一仗两仗是不怕，但 500 废手底下就那么点兵。今天开了张参将 3000 ...

非常同意，关键是现在髡戝的兵力实在太少了，也没有骑兵，追击能力有限，可以反复击溃大量明军，但是难以大量俘虏和杀死。占领城市的话，这些部队一守备，就成撒胡椒面了。所以在发展到足够陆军人数前，最好还是尽量不要和明军的主力纠缠。让他们对付起义军和满洲吧。否则就是元老院当 mt，起义军和满洲摘桃子了

---

isdily 于 2014-3-24 20:14:23 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-3-24 16:16
>
> 1633 年不可能崩的，就算髡戝给的援助再多，满洲自己也需要好几年消化，按照历史进程。只要不给满洲超时代 ...

咱就打个比方而已，临高实力+满清不足以在 1633 搞死大明，主要是临高不想当一个 500 废版本的满清，而是要基层下乡。

---

isdily 于 2014-3-24 20:16:57 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-3-24 16:35
>
> 非常同意，关键是现在髡戝的兵力实在太少了，也没有骑兵，追击能力有限，可以反复击溃大量明军，但是难以 ...

赞同，目前临高兵力少，骑兵更少，现在临高陆军已经不得不捏着鼻子说日本马可以用了，下一步会不会出现驴骑兵和骡骑兵都很难说了。

就这状态参与争霸，损失小不了。

---

iantsai 于 2014-3-24 20:54:32 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-3-24 16:35
>
> 非常同意，关键是现在髡戝的兵力实在太少了，也没有骑兵，追击能力有限，可以反复击溃大量明军，但是难以 ...

元老院根本不需要追杀明军。

1、明军不是流寇，是官军，他们的作战目标是消灭新出现的政权，收复失地。临高军只要摆出划地而治的姿态，明军就会在明政权的驱动下源源不绝地过来送死，逃走？逃走可以，怎么跟皇帝交代？打不过又不能回去，搞不好直接投降了。

2、你以为明军的骑兵很多吗，明末能用骑兵追着农民军打的，也就那么万把人的精锐，大部分卫所兵跟叫花子差不多，哪怕是督抚的标营，也是步兵为主。

3、元老院麾下，再不济也是近代化组织的军队，机动能力会差到抓不了溃兵俘虏？

---

璇瑢子 于 2014-3-25 04:26:35 发表了：

_本帖最后由 璇瑢子 于 2014-3-24 15:28 编辑_

> iantsai 发表于 2014-3-24 07:54
>
> 元老院根本不需要追杀明军。
>
> 1、明军不是流寇，是官军，他们的作战目标是消灭新出现的政权，收复失地 ...

而且明军主力肯定不是广东本地人，一旦溃散，呵呵

连语言都不通。。。。

再加上明代一项紧张的军民关系。。。

而且明朝哪来的在南方维持大规模骑兵的财力？

既没有钱，也没有必要，珠三角河流交错用骑兵？

其他地方都是山用骑兵。。。。

---
